山寨 AirPods Pro 現身 華強北已開始出貨

山寨都有降噪

上星期才正式上市的 AirPods Pro 無線耳機，採用入耳式設計並有消噪功能，加上保護盒有無線充電功能，雖然售價高達 HK$1,999，但仍然成功吸引不少 Apple 用戶大破慳囊。大陸廠商亦把握搵錢機會生產一比一高仿，日前已經將山寨版 AirPods Pro 出貨，售價只需 500 人民幣左右（約 HK$557）。

據悉深圳華強北在 AirPods Pro 上市前幾個月，已經取得了這無線耳機的 3D 結構數據，而且開發了外殼。事實上，有大陸網站早在 9 月份就已經率先爆出 AirPods Pro 的外殼、耳機、充電盒的外觀設計，證明相關資料已經在大陸的耳機生產圈子流傳。山寨版 AirPods Pro 雖然無法使用 Apple 定制的 H1 晶片，但就改用 Bose 和 Sony 無線耳機都會用到的 Qualcomm TWS 耳機降噪晶片。

大陸傳媒指現時華強北的山寨 AirPods 出貨量，每月多達 100 萬，數量甚至超過了當年的 MP3、MP4 播放器，成為了近年華強北最熱賣的產品。山寨 AirPods 取得成功，吸納了不少藍牙晶片生產商的產能，不少廠商提前達成今年的銷售目標，甚至出現缺貨的情況。雖然 iOS 13 更新令不少山寨 AirPods 無法連接，但日前已經被破解，提升了分辨真假的難度。大陸傳媒表示，消費者可以透過已經升級 iOS 13 的 iPhone 同時連接兩組 AirPods，因為音樂共享功能只支持正版的 AirPods 和 Beats 耳機。

資料來源：cnbeta